含大報讀人數年升35%

無論連登點踩低禾含都好，禾含只會越踩越勁。吹得禾含漲咩？

香港文匯報訊（記者 柴婧、實習記者 楊曉瑩）今年約有兩萬名考生獲「33222」或以上成績，爭奪約1.3萬個8大聯招學額，教界估計，5科20分以上較有機會獲取錄，故放榜後不少未能「穩操勝券」的考生急急趕往各自資院校尋求出路。其中去年底正名的恒生大學昨日放榜日有逾7,000人報讀，按年上升35%。

恒生大學署理長許溢宏表示，報讀人數增加主要受大學的正名效應影響，感謝家長與同學的信任，而由於今年獲「33222」總考生數下降，該校預計收生平均分由17分降至16分左右，並維持1,200人的收生目標。

考獲18分的溫悅宜昨放榜後前往恒大報名，她表示成績比預期好，又有感恒大已經升格，認受性會較高，所以報讀工商管理課程。同樣報讀該校周琪桉，連同日文的5分，於文憑試共獲得20多分不俗成績，由於中學有選修企業、會計與財務概論，所以選報工商管理。

就讀文理書院的羅尚言則希望能夠就讀恒大的新聞及傳播學課程，他表示自己喜歡寫作但於英文科失手，擔心未獲聯招取錄，加上有朋友已經在同一學系就讀，所以前往報名。